港聞專題：國安跟蹤 官媒狙擊 手足相殘 學運碎片 隙縫中求存

節錄

港聞專題：國安跟蹤 官媒狙擊 手足相殘
學運碎片 隙縫中求存

■王逸戰與「賢學思政」成員近日發現被不明人士跟蹤。

因為反修例運動，前年多個學生組織冒起，一年過後，港區國安法殺到，組織相繼解散、停運，甚至有成員被捕被控，能留下來的，是如何在隙縫中生存？

相關新聞：關注組聯盟：冀整合同路人

「賢學思政」、「香港思流」成員被人跟蹤、被官媒狙擊，「中學時政」出帖文要自我審查，而「青年政治關注組」在國安法實施前一天忍痛解散。。。。。。。。。

學生組織之間甚至有互相指摘的情況，。。。。。。。。

相關新聞：中學生連線：互相指摘潰不成軍

記者：梁嘉麗

賢學思政：因為相同而團結

約王逸戰做訪問，原本是到「賢學思政」的辦公室，後來還是改到公園去，他說最近被某些媒體和不知名人士跟蹤，辦公室樓下經常有人監視，還是改個地方較好。

去年年中，他跟幾個朋友成立了「賢學思政」，當時剛考完DSE，他左思右想，抗爭運動來到這個時刻，還能有甚麼突破，在此以前，他甚至沒想過加入任何學生組織。突然成立組織，近月擺街站被捕兩次，甚至被人說成「攞光環」、「博關注」，而對他們最大力口誅筆伐的，竟是口中的「同路人」。

第一次被捕，是9月設街站派口罩和防疫用品，「當時警察圍住50、60人，但只係拘捕我哋幾個」。他覺得組織只是「做實事」，卻被政權打壓，他反駁自己和其他成員絕非「博拉」，「唔通靠博拉，就可以光復到香港？」

很多人都懷疑他們的背景和用心，質疑他們是「組織版Lunch哥」。被人指摘當然不好受，這個19歲青年，說實在不甘心，成員當中有不少人被多次票控599G，亦有一半曾經被捕。每次街站，都被十多二十名警員「招呼」，他反問，這樣是正常嗎？退一萬步，哪怕他們真的為了吸引大眾的注意力，就能夠合理化這樣的濫捕嗎？

他有點怒了，說得越來越快，網上被人攻擊，他覺得很多人都只懂批評別人做得不對，「咁不如你做喇，又或者建議我哋點樣可以做得更好，隔岸觀火一味批評無用」。

11月30日，他們在前往郵局寄信期間以「非法集結」罪名被捕，後來改為涉嫌「在公眾地方作出擾亂秩序的行為」，王逸戰本身已被票控四次599G，這次被捕後要定時到警署報到。12月中的一次街站，為在囚人士收集物資，活動4時開始，3時半卻已人頭湧湧。15分鐘內已裝滿十個紅白藍膠袋，人們提醒他們趕快把物資運走，若被捕物資即淪為充公物。

義工急於分類，。。。。。。。

2019年6月，王逸戰。。。。。。。

他說小時候，。。。。。。。。

攻擊他的，。。。。。。。。。

第一次被捕，。。。。。。。

槍打出頭鳥，。。。。。。。

■上年12月中，王逸戰於旺角接收市民捐贈的物資，再轉贈給在囚人士。受訪者提供圖片